%  -*- coding: utf-8 -*- 
\section{Amendment 158\label{am158}}

\begin{description}
\item[submitted by:]\ Giuseppe Gargani
\item[provision:]\ art 6 bis nov
\item[language:]\ Italian
\item[topic:]\ Disclosure\footnote{\url{http://swpat.ffii.org/papers/europarl0309/amends05/juri0504/divulg.en.html}}
\end{description}

\amend{Amendment}{Justification}{}{\input{158-nov.en}}{Il riconoscimento della tutela in cambio della condivisione della conoscenza, principio fondante del ``contratto'' di brevetto, per essere realizzato necessita di strumenti adeguati di pubblicit\`{a}/condivisione, che nel caso del software oggi non esistono e non sono previsti nella proposta di Direttiva. Ci\`{o} tender\`{a} inevitabilmente a svantaggiare le PMI del settore e a creare un ulteriore ampliamento del contenzioso.}
